美日防長據報確認台灣出現突發事態時密切合作，菅義偉稱自衛隊今後或被賦予新任務

美國國防部長奧斯汀日前訪日，與日本防衛相岸信夫舉行會談。共同社報道，雙方關注台海可能發生不測事態，岸信夫更指出，日本與台海地理位置較近，和平與穩定將受到很大影響，認為今後有必要探討自衛隊，能為前往支援台灣的美軍，提供甚麼協助。

報道引述日本政府消息指，把台灣突發事態作為會談議題的要求，由美方提出，雙方一致認為局勢緊張加劇或導致武力衝突，確認在台灣出現突發事態時密切合作。

報道又說，日本政府內部暗中認定台灣突發事態，屬於若放任不管，恐將發展為對日直接武力攻擊的重要影響事態，正探討能否發出命令，保護美軍艦船和飛機。美方在會上未有提出具體應對措施。

在北京，國台辦發言人早前表示，台灣問題是中國內政，不容任何外來干涉。

日本首相菅義偉表示，自蘇聯30年前解體以來，安全環境出現重大變化，認為自衛隊必須學會在這種環境下行動。

菅義偉在神奈川縣橫須賀市出席防衛大學畢業禮時又說，未來可能會出現前所未有的挑戰和威脅，自衛隊可能被賦予新的任務，希望大家願意嘗試新事物，以應對未來的變化。

菅義偉又談及預計下月訪問美國的行程，表示決心加強同盟關係，並建立與美國總統拜登的私人信任關係，強調再無任何一個國家，能夠獨自保障自身和平與安全。

自衛隊正名軍隊
日軍來了我帶路

如果美國解放日本有核武

日本搞返軍隊中國會唔會驚到賴屎

小日本亡我之心不死